De generatoren van de Heat-Rays zwaaide hoog en sissende balken sloeg neer .
De lucht was vol geluid, een oorverdovende en verwarrend conflict van geluiden - de clangorous din van de Mars, de crash van huizen, de plof van bomen, hekken, schuren, knipperende vlam vat en de knetterende en geraas van brand.
Dichte zwarte rook was leaping up te mengen met de stoom uit de rivier en de Heat-Ray ging heen en weer over haar Weybridge effect werd gekenmerkt door flitsen van gloeiend wit, dat gaf plaats tegelijk aan een rokerige dans van spookachtige, vlammen.
Hoe dichter de huizen nog intact, in afwachting van hun lot, schaduwwerking en flauw en flets in de stoom, door het vuur achter hen gaat heen en weer.
Voor een moment misschien ik daar stond, borst-hoog in de bijna kokend water, stomverbaasd bij mijn standpunt, hopeloos te ontsnappen.
